Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript

Javascript дозволяє виконувати асинхронний код. 
Асинхронність у JavaScript не означає те саме, що однопоточність чи багато потоків.
JavaScript може мати асинхронний код, але він як правило однопотоковий.
Для асинхронного виконання коду у JavaScript можна застосовувати:
таймери
Promise
async & await